<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!-- Русская локализация моста 1-2-3 Personalities. Текст авторский русский, не калька с английского.
     Настройки переписаны под перестройку в один выбор из трёх ступеней (2026-07-11); правила взгляда
     (Outlook.SP_Root1..9) вычитаны 2026-07-10.
     Правила взгляда собраны на живом русском в том же регистре, что и психотипы ядра
     (DiaryPsychotypeDefs): 1-2 поведенческие фразы «Этот поселенец ...», без называния самого типа.
     Английский оригинал этих правил живёт в Source/Pure/EnneagramLensMapping.cs (он же запасной вариант,
     если перевода нет). -->
<LanguageData>

  <!-- Окно настроек -->
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Category>Pawn Diary: 1-2-3 Personalities</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Category>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Missing>1-2-3 Personalities нет в списке активных модов, так что мост сейчас ничего не делает. Включите 1-2-3 Personalities (M1), чтобы им пользоваться.</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Missing>

  <!-- Выбор режима -->
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode>Как характер поселенца влияет на его дневник:</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode>

  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Off>Выключено</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Off>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.OffDesc>Мост ничего не делает. Психотипы дневника у поселенцев остаются как есть.</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.OffDesc>

  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Internal>Подобрать встроенный психотип</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Internal>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.InternalDesc>Поставить каждому поселенцу ближайший встроенный психотип Pawn Diary под его тип характера. Он показывается как обычный психотип — его можно в любой момент сменить вручную.</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.InternalDesc>

  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Override>Переопределить по характеру</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Override>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.OverrideDesc>Заполнить редактируемый психотип поселенца коротким взглядом на мир по его типу характера — что он замечает, ценит и чего боится. Его можно поправить или очистить для каждого поселенца, а при смене характера он обновляется.</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.OverrideDesc>

  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Llm>Экспериментально: переработка языковой моделью</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.Llm>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.LlmDesc>Языковая модель переписывает характер из 1-2-3 в короткий взгляд на мир и заполняет им редактируемый психотип поселенца. Если модель не выбрана или запрос не удался — берётся встроенный текст. Тратит токены вашего API.</PawnDiaryPersonalities123.Settings.Mode.LlmDesc>

  <!-- Блок настройки третьей ступени (переработка языковой моделью) -->
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.LlmSectionTitle>Переработка языковой моделью</PawnDiaryPersonalities123.Settings.LlmSectionTitle>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformLane>Модель / линия</PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformLane>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformLaneAuto>Автоматически (первая активная линия)</PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformLaneAuto>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.LaneFallback>линия {0}</PawnDiaryPersonalities123.Settings.LaneFallback>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.LaneInactive>{0} (неактивна)</PawnDiaryPersonalities123.Settings.LaneInactive>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.NoLanesHint>Активная линия ИИ не найдена. Сначала настройте её в разделе «Подключение» у Pawn Diary.</PawnDiaryPersonalities123.Settings.NoLanesHint>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformPrompt>Инструкция для модели</PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformPrompt>
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.ResetPrompt>Сбросить по умолчанию</PawnDiaryPersonalities123.Settings.ResetPrompt>

  <!-- Инструкция по умолчанию для третьей ступени. Нарочно простая и прямая, чтобы её тянули и малые модели. -->
  <PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformPromptDefault>Ты превращаешь заметки о характере персонажа в короткий «взгляд дневника» для игры про колонию. Ответь ОДНИМ или ДВУМЯ предложениями в настоящем времени и начни со слов «Этот поселенец». Скажи, что он замечает, что ценит и чего боится и как судит о своём дне. НЕ называй сам тип характера, систему, букву, число или слово-черту. Пиши просто и конкретно. Пример: Этот поселенец мерит день тем, что успел и заметил ли это кто-нибудь; безделье не даёт ему покоя.</PawnDiaryPersonalities123.Settings.TransformPromptDefault>

  <!-- Взгляд на мир по корню эннеаграммы (SP_Root1..9). Ключ = EnneagramLensMapping.KeyForRoot. -->
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root1>Этот поселенец мерит день тем, как всё должно было пройти. Он замечает сделанное небрежно или неправильно — собственные промахи острее всего, — и исправленная мелочь успокаивает его сильнее, чем крупный успех.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root1>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root2>Этот поселенец судит день по тому, кому он был нужен и оказался ли рядом. Чужие желания он замечает задолго до своих, и остаться ненужным тревожит его сильнее, чем остаться без благодарности.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root2>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root3>Этот поселенец ведёт внутренний счёт тому, что успел и как это выглядело со стороны. Продвижение и признание держат его в равновесии, а праздный или незамеченный день кажется отставанием.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root3>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root4>Этот поселенец переживает день остро и лично, всё время чувствуя нехватку чего-то, что у других будто есть. Обыденное несёт для него скрытый вес, и он скорее проживёт чувство до конца, чем сгладит его.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root4>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root5>Этот поселенец держится на шаг в стороне от дня и разбирает его, чтобы понять. Он бережёт своё время и уединение, доверяет тому, до чего дошёл сам, а не тому, что ему сказали, и общество утомляет его сильнее, чем большинство.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root5>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root6>Этот поселенец высматривает в дне то, что может пойти не так, и тех, на кого можно положиться. Верность и подготовка успокаивают его, а тихую полосу он часто проводит в ожидании беды, которой ещё не случилось.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root6>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root7>Этот поселенец встречает день в поиске того, что впереди и что в нём хорошего. Он держит пути открытыми и превращает тяготы в историю или план, а теснота и необходимость задерживаться на потере гнетут его сильнее самой беды.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root7>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root8>Этот поселенец берёт день в лоб и читает его через силу и власть: у кого она, кто давит, что нужно защитить. Он ценит прямоту, не терпит, когда им управляют, и скорее встретит беду лицом, чем признает, что она его задела.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root8>
  <PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root9>Этот поселенец мерит день тем, насколько спокойным и безмятежным он вышел. Он сглаживает трения и легко подстраивается под чужие желания, так что собственные предпочтения остаются размытыми и трудноуловимыми, а открытая ссора обходится ему дороже почти всего.</PawnDiaryPersonalities123.Outlook.SP_Root9>

</LanguageData>
