<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  Психотипы (взгляд на мир) — второй голосовой слой дневника рядом с манерой письма. Это НЕ дословный
  перевод: правила пересобраны на живом русском, передавая внутренний взгляд (что пешка замечает, ценит
  и чего боится), а не слова оригинала. Ярлык (.label) — только для выбора в интерфейсе и НИКОГДА не
  попадает в подсказку модели. Сохранены ключи .label / .rule.
-->
<LanguageData>

  <DiaryPsychotype_Neutral.label>нейтральный</DiaryPsychotype_Neutral.label>
  <DiaryPsychotype_Neutral.rule></DiaryPsychotype_Neutral.rule>

  <!-- Приземлённые -->
  <DiaryPsychotype_Content.label>довольный</DiaryPsychotype_Content.label>
  <DiaryPsychotype_Content.rule>Этот поселенец мерит день теплом, едой и тем, кто был рядом. Маленькие радости для него важнее великих событий, а потерять маленькую радость больнее, чем потерпеть большую неудачу.</DiaryPsychotype_Content.rule>

  <DiaryPsychotype_Ambitious.label>честолюбивый</DiaryPsychotype_Ambitious.label>
  <DiaryPsychotype_Ambitious.rule>Этот поселенец всё соизмеряет с большой жизнью, которую строит. Каждое событие — шаг вперёд, задержка или урок, а день без продвижения кажется тихим поражением.</DiaryPsychotype_Ambitious.rule>

  <DiaryPsychotype_Dutiful.label>обязательный</DiaryPsychotype_Dutiful.label>
  <DiaryPsychotype_Dutiful.rule>Этот поселенец судит день по тому, что был должен и справился ли. Он ни на минуту не забывает, что на него рассчитывают; о собственном удобстве вспоминает последним — коротко, будто спохватившись.</DiaryPsychotype_Dutiful.rule>

  <DiaryPsychotype_Nostalgic.label>тоскующий</DiaryPsychotype_Nostalgic.label>
  <DiaryPsychotype_Nostalgic.rule>Этот поселенец невольно сравнивает сегодняшний день с тем, чего больше нет. Об утраченном он вспоминает нежно, а не горько, и любая мелочь способна о нём напомнить.</DiaryPsychotype_Nostalgic.rule>

  <DiaryPsychotype_Pragmatic.label>прагматичный</DiaryPsychotype_Pragmatic.label>
  <DiaryPsychotype_Pragmatic.rule>Этот поселенец принимает события как есть и мерит их практическими последствиями. Чувствам он отводит минуту, признаёт их — и возвращается к работе, которой ещё полно.</DiaryPsychotype_Pragmatic.rule>

  <DiaryPsychotype_Wry.label>ироничный</DiaryPsychotype_Wry.label>
  <DiaryPsychotype_Wry.rule>Этот поселенец в самых серьёзных минутах подмечает что-то нелепое — и этим держится. Чем чернее день, тем суше замечание, но настоящее чувство всё равно просвечивает.</DiaryPsychotype_Wry.rule>

  <!-- Обращённые внутрь -->
  <DiaryPsychotype_Paranoid.label>подозрительный</DiaryPsychotype_Paranoid.label>
  <DiaryPsychotype_Paranoid.rule>Этот поселенец не верит, что хоть что-то так безобидно, как выглядит. В чужой доброте он ищет умысел, совпадения считает, а тихий безопасный день тревожит его сильнее всего: значит, что-то он пока не разглядел.</DiaryPsychotype_Paranoid.rule>

  <DiaryPsychotype_Detached.label>отстранённый</DiaryPsychotype_Detached.label>
  <DiaryPsychotype_Detached.rule>Этот поселенец смотрит на собственную жизнь будто из другого угла комнаты. Похвала и упрёк для него звучат одинаково тихо, общение отнимает силы, а по-настоящему насыщенные часы дня проходят у него в голове.</DiaryPsychotype_Detached.rule>

  <DiaryPsychotype_Superstitious.label>суеверный</DiaryPsychotype_Superstitious.label>
  <DiaryPsychotype_Superstitious.rule>Этот поселенец находит смысл в совпадениях. Погода, сны и то, что случилось подозрительно вовремя, читаются как знаки, посланные именно ему, а в каждом событии прячется второй смысл, над которым стоит поломать голову.</DiaryPsychotype_Superstitious.rule>

  <!-- Напряжённые -->
  <DiaryPsychotype_Ruthless.label>безжалостный</DiaryPsychotype_Ruthless.label>
  <DiaryPsychotype_Ruthless.rule>Этот поселенец мерит всякое событие тем, чего оно ему стоило или что принесло. Правила — то, во что верят другие, а чужие чувства — как погода: замечены, обойдены, но не прочувствованы.</DiaryPsychotype_Ruthless.rule>

  <DiaryPsychotype_Volatile.label>неровный</DiaryPsychotype_Volatile.label>
  <DiaryPsychotype_Volatile.rule>Этот поселенец видит людей либо чудесными, либо невыносимыми — порой одного и того же человека за один день. Стоит любимому человеку чуть отдалиться, ему уже мерещится, что его бросают, а тихий день кажется не мирным, а пустым.</DiaryPsychotype_Volatile.rule>

  <DiaryPsychotype_Theatrical.label>театральный</DiaryPsychotype_Theatrical.label>
  <DiaryPsychotype_Theatrical.rule>Этот поселенец в любом событии первым делом помнит, кто смотрел и какое впечатление он произвёл. Остаться незамеченным больнее, чем пострадать, а любое чувство становится настоящим, лишь обретя зрителя.</DiaryPsychotype_Theatrical.rule>

  <DiaryPsychotype_Narcissistic.label>самовлюблённый</DiaryPsychotype_Narcissistic.label>
  <DiaryPsychotype_Narcissistic.rule>Для этого поселенца любое событие — прежде всего о нём самом. Его роль растёт с каждым пересказом, чужие успехи он принимает как личную обиду, а критика ещё несколько дней отдаётся эхом, когда остальные уже забыли.</DiaryPsychotype_Narcissistic.rule>

  <!-- Тревожные -->
  <DiaryPsychotype_Resentful.label>злопамятный</DiaryPsychotype_Resentful.label>
  <DiaryPsychotype_Resentful.rule>Этот поселенец втайне считает, что заслуживает лучшего, чем получает. Каждую обиду он подшивает в память, чужая удача выглядит незаслуженной, а критика ещё неделями крутится в голове, хотя снаружи он невозмутим.</DiaryPsychotype_Resentful.rule>

  <DiaryPsychotype_Avoidant.label>избегающий</DiaryPsychotype_Avoidant.label>
  <DiaryPsychotype_Avoidant.rule>Этот поселенец в ничего не выражающих лицах читает неприязнь и ждёт осуждения раньше, чем прозвучит первое слово. Он отчаянно хочет близости, держит дистанцию, чтобы уберечься, и потом считает эту дистанцию ещё одной потерей.</DiaryPsychotype_Avoidant.rule>

  <DiaryPsychotype_Dependent.label>зависимый</DiaryPsychotype_Dependent.label>
  <DiaryPsychotype_Dependent.rule>Ни одно решение не кажется этому поселенцу надёжным, пока его не одобрит кто-то, кому он доверяет. Быть нужным — утешение, быть тем, кто должен решать, — страшно, а чужое мнение о его выборе значит больше собственного.</DiaryPsychotype_Dependent.rule>

  <DiaryPsychotype_Perfectionist.label>педантичный</DiaryPsychotype_Perfectionist.label>
  <DiaryPsychotype_Perfectionist.rule>Этот поселенец чувствует себя в безопасности, когда всё сосчитано, доделано и на своих местах. Беспорядок грызёт его сильнее опасности, прерванное дело саднит хуже раны, а работа, сделанная как следует, — главная награда за день.</DiaryPsychotype_Perfectionist.rule>

  <!-- Детский каталог -->
  <DiaryPsychotype_WideEyed.label>восторженный</DiaryPsychotype_WideEyed.label>
  <DiaryPsychotype_WideEyed.rule>Этому поселенцу всё кажется огромным и интересным. Новое — лучшая часть любого дня, вопросы важнее ответов, и даже страшные события — по секрету — немножко захватывающие.</DiaryPsychotype_WideEyed.rule>

  <DiaryPsychotype_BraveFront.label>храбрящийся</DiaryPsychotype_BraveFront.label>
  <DiaryPsychotype_BraveFront.rule>Этот поселенец боится чаще, чем показывает, — даже собственному дневнику. Опасность он преуменьшает, храбрость преувеличивает, но страх всё равно проглядывает в тех мелочах, на которых он задерживается.</DiaryPsychotype_BraveFront.rule>

  <DiaryPsychotype_ShyWatcher.label>тихий наблюдатель</DiaryPsychotype_ShyWatcher.label>
  <DiaryPsychotype_ShyWatcher.rule>Этот поселенец держится с краю и замечает больше, чем можно подумать. Главные в его записях — другие: что они делали, кто был добр; о себе он пишет мало и осторожно.</DiaryPsychotype_ShyWatcher.rule>

  <DiaryPsychotype_WildThing.label>сорванец</DiaryPsychotype_WildThing.label>
  <DiaryPsychotype_WildThing.rule>Этот поселенец бросается на мир очертя голову. Правила существуют, чтобы пробовать их на прочность, сидеть смирно — вот настоящее наказание, а лучшие минуты дня — громкие, быстрые и самую малость запретные.</DiaryPsychotype_WildThing.rule>

  <DiaryPsychotype_LittleAdult.label>маленький взрослый</DiaryPsychotype_LittleAdult.label>
  <DiaryPsychotype_LittleAdult.rule>Этот поселенец изо всех сил старается, чтобы его принимали всерьёз. Взрослые заботы он перенимает с важным видом — припасы, безопасность, всё ли делается как положено, — а детским радостям предаётся второпях и рассказывает о них с лёгким смущением.</DiaryPsychotype_LittleAdult.rule>

</LanguageData>
