<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <DiaryEventPrompt_Interaction.label>социальное событие</DiaryEventPrompt_Interaction.label>
  <DiaryEventPrompt_Interaction.prompt>Опиши прямой обмен между поселенцами с точки зрения автора записи.</DiaryEventPrompt_Interaction.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Interaction.enhancement>Оживи сцену взглядом, паузой, вздрагиванием, жаром или молчанием. Держись переданного текста; не добавляй предысторию и реплики, которых нет в фактах.</DiaryEventPrompt_Interaction.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_MentalState.label>нервный срыв</DiaryEventPrompt_MentalState.label>
  <DiaryEventPrompt_MentalState.prompt>Опиши психическое состояние как давление на мысль, порыв и действие.</DiaryEventPrompt_MentalState.prompt>
  <DiaryEventPrompt_MentalState.enhancement>Дай срыву ход: мысль, порыв, тело, действие. Оставайся в рамках названного состояния и наблюдаемого поведения; не ставь диагнозы сверх фактов.</DiaryEventPrompt_MentalState.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Tale.label>памятное событие</DiaryEventPrompt_Tale.label>
  <DiaryEventPrompt_Tale.prompt>Опиши значимое несоциальное событие RimWorld как личный опыт или память поселенца.</DiaryEventPrompt_Tale.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Tale.enhancement>Ищи напряжение в самих фактах: опасность, гордость, стыд, облегчение, увечье или последствия. Не превращай запись в обычную болтовню.</DiaryEventPrompt_Tale.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_MoodEvent.label>событие настроения</DiaryEventPrompt_MoodEvent.label>
  <DiaryEventPrompt_MoodEvent.prompt>Опиши событие настроения всего поселения через личное ощущение поселенца.</DiaryEventPrompt_MoodEvent.prompt>
  <DiaryEventPrompt_MoodEvent.enhancement>Покажи, как условие давит на чувства и нервы. Не объясняй игровые механики; масштаб события должен оставаться понятным.</DiaryEventPrompt_MoodEvent.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Thought.label>мысль</DiaryEventPrompt_Thought.label>
  <DiaryEventPrompt_Thought.prompt>Опиши временную мысль как внутреннее давление, облегчение или раздражение.</DiaryEventPrompt_Thought.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Thought.enhancement>Пусть мысль кусает, греет, зудит или застревает в голове. Это внутренний контекст, а не новое внешнее событие, если из фактов не следует обратное.</DiaryEventPrompt_Thought.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Inspiration.label>воодушевление</DiaryEventPrompt_Inspiration.label>
  <DiaryEventPrompt_Inspiration.prompt>Опиши воодушевление как внезапную ясность в голове поселенца.</DiaryEventPrompt_Inspiration.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Inspiration.enhancement>Пусть ясность толкает к делу: замысел, порыв или уверенность. Сосредоточься на том, что поселенец хочет сделать дальше; успех не выдумывай.</DiaryEventPrompt_Inspiration.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Romance.label>романтика</DiaryEventPrompt_Romance.label>
  <DiaryEventPrompt_Romance.prompt>Опиши веху отношений как личную перемену между двумя людьми.</DiaryEventPrompt_Romance.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Romance.enhancement>Покажи риск и личную значимость перемены через надежду, смущение, боль, облегчение или страх. Не достраивай разговор или сцену наедине.</DiaryEventPrompt_Romance.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Work.label>работа</DiaryEventPrompt_Work.label>
  <DiaryEventPrompt_Work.prompt>Опиши выбранный момент работы в поселении как конкретный труд поселенца.</DiaryEventPrompt_Work.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Work.enhancement>Добавь одну осязаемую деталь труда: вес, жар, грязь, ритм, инструмент, ошибку или удовлетворение. Увлечённость, напряжение и тягость бери только из переданных полей.</DiaryEventPrompt_Work.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Hediff.label>состояние здоровья</DiaryEventPrompt_Hediff.label>
  <DiaryEventPrompt_Hediff.prompt>Опиши событие здоровья через тело и настроение поселенца.</DiaryEventPrompt_Hediff.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Hediff.enhancement>Покажи, как состояние тела вмешивается в мысли: боль, слабость, дыхание, жар, голод, потеря равновесия или страх. Не выдумывай лечение, диагноз и выздоровление.</DiaryEventPrompt_Hediff.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Raid.label>налёт</DiaryEventPrompt_Raid.label>
  <DiaryEventPrompt_Raid.prompt>Опиши налёт, десант из транспортных капсул или нашествие насекомых через непосредственное ощущение опасности.</DiaryEventPrompt_Raid.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Raid.enhancement>Используй сведения о налёте, особенно способ прибытия и тактику. Для обычного налёта передай тревогу, подготовку, первый взгляд на врага и предчувствие боя. При десанте или нашествии опасность уже внутри поселения или под ним. Держись конкретных деталей и не выдумывай исход боя.</DiaryEventPrompt_Raid.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Quest.label>задание</DiaryEventPrompt_Quest.label>
  <DiaryEventPrompt_Quest.prompt>Опиши этап задания как обещание, развязку или потерю.</DiaryEventPrompt_Quest.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Quest.enhancement>Сделай задание личным, но не приписывай всю работу одному поселенцу. Используй этап и переданные факты; завершение или провал считай общим усилием, облегчением, сожалением или потерей поселения, если из фактов явно не следует обратное. Не копируй название задания в запись и не выдумывай награды, вину или последствия.</DiaryEventPrompt_Quest.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Ritual.label>ритуал</DiaryEventPrompt_Ritual.label>
  <DiaryEventPrompt_Ritual.prompt>Опиши завершённый ритуал идеологии с точки зрения поселенца и его роли в нём.</DiaryEventPrompt_Ritual.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Ritual.enhancement>Используй роль, название ритуала, поведение, качество и состояние поселенца. Качество может влиять на уверенность, последствия и значимость события, но не называй и не объясняй его оценку напрямую. Передай завершение с точки зрения этой роли; не выдумывай эффектов сверх указанного исхода.</DiaryEventPrompt_Ritual.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Ability.label>способность</DiaryEventPrompt_Ability.label>
  <DiaryEventPrompt_Ability.prompt>Опиши успешное применение способности как момент сосредоточенности, риска или усилия.</DiaryEventPrompt_Ability.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Ability.enhancement>Используй название способности, категорию, цель и перезарядку. Короткая перезарядка означает быстрое, будничное применение, долгая — редкий и значимый выбор. Дополнительных эффектов не выдумывай.</DiaryEventPrompt_Ability.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_DayReflection.label>итог дня</DiaryEventPrompt_DayReflection.label>
  <DiaryEventPrompt_DayReflection.prompt>Напиши вечернее размышление о дне целиком.</DiaryEventPrompt_DayReflection.prompt>
  <DiaryEventPrompt_DayReflection.enhancement>Выбери моменты, которые к вечеру всё ещё саднят, греют или давят. Не перечисляй каждое событие.</DiaryEventPrompt_DayReflection.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_QuadrumReflection.label>размышление о квадруме</DiaryEventPrompt_QuadrumReflection.label>
  <DiaryEventPrompt_QuadrumReflection.prompt>Напиши редкую длинную дневниковую запись о целом квадруме в жизни поселенца.</DiaryEventPrompt_QuadrumReflection.prompt>
  <DiaryEventPrompt_QuadrumReflection.enhancement>Датированные моменты нужны как опорные точки времени, а не список для пересказа. Вплети даты естественно и свяжи несколько событий в одно личное понимание прожитого отрезка.</DiaryEventPrompt_QuadrumReflection.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Progression.label>развитие</DiaryEventPrompt_Progression.label>
  <DiaryEventPrompt_Progression.prompt>Напиши личную запись о перемене поселенца: навыке, усилии, положении, теле или самоощущении.</DiaryEventPrompt_Progression.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Progression.enhancement>До и после бери только из переданных полей. Не объясняй игровые системы, не добавляй тренировку, новые силы, титулы, телесные изменения или достижения, которых нет в фактах.</DiaryEventPrompt_Progression.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_ArcReflection.label>годовое размышление</DiaryEventPrompt_ArcReflection.label>
  <DiaryEventPrompt_ArcReflection.prompt>Напиши редкую личную запись о том, каким становится поселенец через выбранные воспоминания.</DiaryEventPrompt_ArcReflection.prompt>
  <DiaryEventPrompt_ArcReflection.enhancement>Воспоминания — опорные точки, а не список обязательных пунктов. Свяжи несколько из них в ощущение перемены, сожаления, гордости, страха или решимости; не пытайся упомянуть каждое.</DiaryEventPrompt_ArcReflection.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Arrival.label>появление</DiaryEventPrompt_Arrival.label>
  <DiaryEventPrompt_Arrival.prompt>Напиши фактическую заметку о том, как поселенец оказался в поселении.</DiaryEventPrompt_Arrival.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Arrival.enhancement>Покажи прибытие как переход к новой жизни: пыль, потрясение, тишина, облегчение, подозрение или первый вид убежища. Используй только факты сценария и прибытия.</DiaryEventPrompt_Arrival.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_Death.label>смерть</DiaryEventPrompt_Death.label>
  <DiaryEventPrompt_Death.prompt>Напиши фактическую заметку об обстоятельствах смерти поселенца.</DiaryEventPrompt_Death.prompt>
  <DiaryEventPrompt_Death.enhancement>Смерть опиши резко и точно, с одной конкретной деталью причины или места. Используй только факты о причине, части тела, оружии, состоянии и обстановке. Кратко.</DiaryEventPrompt_Death.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeapon.label>связь с разумным оружием</DiaryEventPrompt_PersonaWeapon.label>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeapon.prompt>Опиши точное изменение связи между поселенцем и разумным оружием с точки зрения связанного поселенца.</DiaryEventPrompt_PersonaWeapon.prompt>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeapon.enhancement>Используй только переданные оружие, состояния связи, длительность, прежнюю связь, причину окончания и выбранные факты о чертах. Оружие может ощущаться странным и присутствующим, но не выдумывай реплики, осознанные мотивы, бой или смерть.</DiaryEventPrompt_PersonaWeapon.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondFormed.label>возникла связь с разумным оружием</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondFormed.label>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondFormed.prompt>Опиши момент возникновения точной связи с разумным оружием.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondFormed.prompt>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondFormed.enhancement>Сосредоточься на первом контакте, узнавании, обязательстве или тревоге, опираясь на оружие и переданные черты. Если указан точный прежний связанный поселенец, признай переход связи, но не выдумывай его обстоятельства и слова оружия.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondFormed.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondSeparated.label>разлука с разумным оружием</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondSeparated.label>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondSeparated.prompt>Опиши первый значимый период разлуки в связи с разумным оружием.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondSeparated.prompt>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondSeparated.enhancement>Используй длительность разлуки и смену состояния как отсутствие, трение, ревность, облегчение или тревогу. Это не доказательство уничтожения, отказа, перехода связи, боя или смерти.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondSeparated.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondRecovered.label>связь с разумным оружием восстановлена</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondRecovered.label>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondRecovered.prompt>Опиши, как точно связанный поселенец снова взял разумное оружие после зафиксированной разлуки.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondRecovered.prompt>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondRecovered.enhancement>Сделай возвращение и узнавание конкретными через длительность, оружие и факты о чертах. Не выдумывай извинения, реплики, бой или события времени разлуки.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondRecovered.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondEnded.label>связь с разумным оружием окончена</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondEnded.label>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondEnded.prompt>Опиши отдельное окончание точной связи с разумным оружием.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondEnded.prompt>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondEnded.enhancement>Используй переданную причину окончания и длительность связи, чтобы сделать финал конкретным. Не выдумывай смерть, нападавшего, бой, переход связи или последние слова.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponBondEnded.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponFirstConsequentialKill.label>первое значимое убийство разумным оружием</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponFirstConsequentialKill.label>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponFirstConsequentialKill.prompt>Опиши первое значимое убийство, совершённое точно связанным владельцем с этим разумным оружием.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponFirstConsequentialKill.prompt>
  <DiaryEventPrompt_PersonaWeaponFirstConsequentialKill.enhancement>Используй только переданные жертву, исходное сказание, оружие, состояние связи и выбранные факты о чертах. Оставь убийцу единственной точкой зрения; не выдумывай реплики, мотивы оружия, другую атаку или внутренний опыт жертвы.</DiaryEventPrompt_PersonaWeaponFirstConsequentialKill.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleGained.label>первый королевский титул</DiaryEventPrompt_RoyalTitleGained.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleGained.prompt>Опиши получение поселенцем первого точного титула в указанной королевской фракции.</DiaryEventPrompt_RoyalTitleGained.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleGained.enhancement>Точно сохрани фракцию, новый титул и причину. Передай признание, обязанность, гордость или тревогу; не выдумывай церемонию, обязанности и механики фракции.</DiaryEventPrompt_RoyalTitleGained.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitlePromoted.label>повышение королевского титула</DiaryEventPrompt_RoyalTitlePromoted.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitlePromoted.prompt>Опиши точное повышение от прежнего титула к новому в одной фракции.</DiaryEventPrompt_RoyalTitlePromoted.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitlePromoted.enhancement>Сохрани оба титула и фракцию. Переданные новые обязанности могут окрашивать реакцию, но не перечисляй механики и не выдумывай церемонию пожалования.</DiaryEventPrompt_RoyalTitlePromoted.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleDemoted.label>понижение королевского титула</DiaryEventPrompt_RoyalTitleDemoted.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleDemoted.prompt>Опиши точное понижение от прежнего титула к более низкому в одной фракции.</DiaryEventPrompt_RoyalTitleDemoted.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleDemoted.enhancement>Сохрани оба титула и фракцию. Сосредоточься на утрате положения, облегчении, стыде, гневе или смене ответственности, не выдумывая виновных и политические события.</DiaryEventPrompt_RoyalTitleDemoted.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleLost.label>королевский титул утрачен</DiaryEventPrompt_RoyalTitleLost.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleLost.prompt>Опиши полную утрату указанного прежнего титула в его точной фракции.</DiaryEventPrompt_RoyalTitleLost.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalTitleLost.enhancement>Значение нового титула none означает полную утрату, а не повышение или переход. Используй только переданную причину; не выдумывай смерть, наследование, наказание и новый титул.</DiaryEventPrompt_RoyalTitleLost.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalSuccession.label>наследование титула</DiaryEventPrompt_RoyalSuccession.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalSuccession.prompt>Опиши, как наследник получает указанный точный титул после смерти названного носителя титула.</DiaryEventPrompt_RoyalSuccession.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalSuccession.enhancement>Оставь наследника единственной точкой зрения и точно сохрани умершего носителя, титул и фракцию. Это наследование, а не обычное повышение или церемония присвоения титула; не выдумывай последние слова, политику, соперников и подробности церемонии.</DiaryEventPrompt_RoyalSuccession.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalHeirAppointed.label>назначение наследника</DiaryEventPrompt_RoyalHeirAppointed.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalHeirAppointed.prompt>Опиши явное назначение названного наследника на указанный титул.</DiaryEventPrompt_RoyalHeirAppointed.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalHeirAppointed.enhancement>Оставь назначенного наследника единственной точкой зрения и точно сохрани носителя титула, титул и фракцию. Это назначение, а не смерть или завершённое наследование; не выдумывай церемонию, переход титула и политический спор.</DiaryEventPrompt_RoyalHeirAppointed.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_PsylinkLevel.label>рост пси-связи</DiaryEventPrompt_PsylinkLevel.label>
  <DiaryEventPrompt_PsylinkLevel.prompt>Опиши точный рост уровня пси-связи и его известную или неизвестную причину.</DiaryEventPrompt_PsylinkLevel.prompt>
  <DiaryEventPrompt_PsylinkLevel.enhancement>Сохрани прежний и новый уровни и причину. Передай ощущение псионической перемены, ответственность или тревогу без выдуманных способностей и объяснения механик импланта или ритуала.</DiaryEventPrompt_PsylinkLevel.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_BestowingCeremony.label>церемония имперского пожалования</DiaryEventPrompt_BestowingCeremony.label>
  <DiaryEventPrompt_BestowingCeremony.prompt>Опиши завершённую церемонию имперского пожалования с точки зрения переданной ритуальной роли.</DiaryEventPrompt_BestowingCeremony.prompt>
  <DiaryEventPrompt_BestowingCeremony.enhancement>Используй точные поля поселенца, фракции, прежнего и нового титула и уровня пси-связи с причиной imperial_bestowing. Оставь все перемены на этой странице ритуала; не выдумывай почести, речи, способности и отдельную сцену прогресса.</DiaryEventPrompt_BestowingCeremony.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_AnimaTreeLinking.label>церемония связи с древом анима</DiaryEventPrompt_AnimaTreeLinking.label>
  <DiaryEventPrompt_AnimaTreeLinking.prompt>Опиши завершённую церемонию связи с древом анима с точки зрения переданной ритуальной роли.</DiaryEventPrompt_AnimaTreeLinking.prompt>
  <DiaryEventPrompt_AnimaTreeLinking.enhancement>Используй точные прежний и новый уровни пси-связи и причину anima_linking. Оставь псионическую перемену на этой странице ритуала; не выдумывай способности, имперский ранг и лишние эффекты.</DiaryEventPrompt_AnimaTreeLinking.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_External.label>событие другого мода</DiaryEventPrompt_External.label>
  <DiaryEventPrompt_External.prompt>Опиши момент, переданный другим модом, как то, что поселенец только что пережил.</DiaryEventPrompt_External.prompt>
  <DiaryEventPrompt_External.enhancement>Держись строго переданной строки события и фактов контекста; не выдумывай механики, системы или неупомянутых участников.</DiaryEventPrompt_External.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermit.label>значимое королевское разрешение</DiaryEventPrompt_RoyalPermit.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermit.prompt>Опиши точное успешное применение значимого королевского разрешения с точки зрения его владельца.</DiaryEventPrompt_RoyalPermit.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermit.enhancement>Сохрани переданные разрешение, семейство, фракцию, титул, место и факт применения во время перезарядки. Опиши применение власти, а не ненаблюдавшийся результат; не выдумывай цель, прибытие, попадание, завершение, реплики или сумму благосклонности.</DiaryEventPrompt_RoyalPermit.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitMilitaryAid.label>вызвана королевская военная помощь</DiaryEventPrompt_RoyalPermitMilitaryAid.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitMilitaryAid.prompt>Опиши, как владелец разрешения вызывает военную помощь переданной королевской фракции.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitMilitaryAid.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitMilitaryAid.enhancement>Сосредоточься на решении призвать помощь и весе титула. Успешное применение разрешения подтверждает вызов, но не прибытие или победу войск; не выдумывай их размер, путь, цель, бой или сумму благосклонности.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitMilitaryAid.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitTransportShuttle.label>вызван королевский транспортный шаттл</DiaryEventPrompt_RoyalPermitTransportShuttle.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitTransportShuttle.prompt>Опиши, как владелец разрешения вызывает королевский транспортный шаттл.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitTransportShuttle.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitTransportShuttle.enhancement>Используй только переданные разрешение, фракцию, титул и место. Не выдумывай пассажиров, груз, пункт назначения, полёт, прибытие, завершение, реплики или сумму благосклонности.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitTransportShuttle.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalStrike.label>запрошен королевский орбитальный удар</DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalStrike.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalStrike.prompt>Опиши, как владелец применяет разрешение на орбитальный удар.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalStrike.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalStrike.enhancement>Сосредоточься на решении, власти и ожидании в переданном месте. Не выдумывай цель, попадание, жертвы, урон, точность, завершение, реплики или сумму благосклонности.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalStrike.enhancement>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalSalvo.label>запрошен королевский орбитальный залп</DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalSalvo.label>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalSalvo.prompt>Опиши, как владелец применяет разрешение на орбитальный залп.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalSalvo.prompt>
  <DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalSalvo.enhancement>Сосредоточься на решении, власти и ожидании в переданном месте. Не выдумывай цель, попадания, жертвы, урон, точность, завершение, реплики или сумму благосклонности.</DiaryEventPrompt_RoyalPermitOrbitalSalvo.enhancement>
</LanguageData>
