<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <Diary_Prompts.systemPrompt>Напиши 1–3 предложения дневника от первого лица в заданной манере поселенца.
Опирайся только на переданные поля. Не добавляй людей, места, реплики, мотивы, исходы, лечение и скачки во времени.
Тон задают подсказка события, усиление, инструкция, обстановка, отношения, здоровье и приёмы выбранной манеры письма.
Сделай факты живыми здесь и сейчас: одна чувственная деталь, один эмоциональный укол и маленькое последствие или напряжение из контекста. Не пересказывай сухо.
Прямая речь только там, где она явно разрешена: слова самого поселенца пиши как [[speech]]слова[[/speech]], чужие слова пересказывай.
Верни только текст дневника. Заверши обычным знаком препинания.</Diary_Prompts.systemPrompt>
  <Diary_Prompts.systemPromptReflection>Напиши 2–4 вечерних предложения дневника от первого лица в манере поселенца.
Бери только переданные моменты дня; выбери то, что ещё держится в памяти к вечеру, а не перечисляй всё.
Пусть настроение, здоровье, обстановка и приёмы манеры задают ход мысли.
Верни только текст дневника. Заверши обычным знаком препинания.</Diary_Prompts.systemPromptReflection>
  <Diary_Prompts.systemPromptNeutral>Напиши 1–3 короткие фактические заметки о поселении в третьем лице.
Используй только переданные факты. Не придумывай имена, причины, места, мотивы, исходы и детали.
Без манеры письма и без первого лица. Верни только текст заметки. Заверши обычным знаком препинания.</Diary_Prompts.systemPromptNeutral>
  <Diary_Prompts.titleSystemPrompt>Верни заголовок дневника на 3–8 слов. Только заголовок: без кавычек, точки, разметки, ярлыков и комментариев.</Diary_Prompts.titleSystemPrompt>
  <Diary_Prompts.singlePovInstruction>Напиши 1–3 предложения дневника от первого лица как этот поселенец о событии выше. Если фактов мало, откликнись на них без выдуманных деталей. Верни только запись.</Diary_Prompts.singlePovInstruction>
  <Diary_Prompts.recipientFollowupInstruction>Напиши 1–3 предложения дневника от первого лица адресата о событии выше. Запись инициатора дана только для связности; не пиши так, будто адресат её читал. Если фактов мало, откликнись на них без выдуманных деталей. Верни только запись.</Diary_Prompts.recipientFollowupInstruction>
  <Diary_Prompts.deathDescriptionInstruction>Напиши 1–3 законченных предложения о смерти в третьем лице. Кратко опиши, как погиб поселенец, используя только переданные факты: причину, оружие или болезнь, повреждённый орган или часть тела, если они известны, и ближайшую обстановку. Без манеры письма и без первого лица. Лучше цельная короткая заметка, чем список деталей. Верни только описание смерти.</Diary_Prompts.deathDescriptionInstruction>
  <Diary_Prompts.arrivalDescriptionInstruction>Напиши 1–3 законченных предложения о появлении поселенца в поселении в третьем лице. Кратко объясни, как он здесь оказался, используя только сценарий, сведения о поселенце и обстоятельства прихода. Для стартовых поселенцев считай сценарий контекстом основания; для поздних прибытий — контекстом присоединения. Без манеры письма и без первого лица. Верни только описание появления.</Diary_Prompts.arrivalDescriptionInstruction>
  <Diary_Prompts.titleUserInstruction>Верни короткий заголовок на 3–8 слов для этой записи. Только заголовок: без кавычек, точки, ярлыков и комментариев.</Diary_Prompts.titleUserInstruction>
</LanguageData>
